Anime Auto Recorder
====

epgrecにアクセスしアニメを一括録画するツールです。

録画対象は指定チャンネルにあるアニメ**全て**で、録画**しない**アニメのルールを記載します。

# 使い方

### 録画予約
```./add_anime_rec.rb```

### アニメを全て録画解除
```./bat/cancel_all.rb```

録画解除はブラックリストに関わらず行われます。
これはリストを更新後に録画解除し、再度予約することで録画対象の更新を反映するためです。

### 録画対象のリストを取得
```./get_anime_list.rb```

録画対象を後述するブラックリストの形式で取得します。
要素はHash形式で、String形式のTitleとchannelが記載されています。
録画予約は行われません。


# 録画ブラックリスト記法
*blacklist*ディレクトリ中にあるYAMLファイルに記載します。
ディレクトリ中のファイル全てが対象で、複数のファイルに分割して記載することもできます。
YAMLファイルのルートノードはArrayである必要があり、このArrayの1要素がブラックリストの1要素となり処理されます。


## 番組タイトル変形
一致確認に使われる情報は番組タイトルは、
epgrecの番組DBより取得した番組タイトルを変形した物です。
変形は主に文字置換により行われ、下記のように進みます
1. 全角アルファベット、数字の半角化
2. アルファベットの小文字化
3. 正規表現による置換
正規表現による置換は**conf.yml**中の**:replace**に基づき行われます。
ただし,3によってタイトルが空文字となる場合は2.までの変換結果がタイトルとして使用されます。

## ブラックリスト要素
使用できる要素の型はHash,String,Regexpです。

### Hash
*title*と*channel*の2要素が指定できます。

*title*は必須要素であり、**完全一致**する番組が録画されません。

*channel*はオプションであり、指定したチャンネル**のみ**が録画されません。
**指定しない場合は全てのチャンネルが対象**となります。

以下の例では、*BS9*の*魔法少女育成計画*のみが録画されません。
地上波など、他のチャンネルで同一タイトルの番組が放映されていた場合は録画されます。
ただし、地上波とBSでは番組表の番組名が異なる場合があるため注意が必要です。
```
- title: 魔法少女育成計画
   channel:
   - BS9_0
```

### String
タイトルと**部分一致**する番組が録画されません。
短いタイトルであれば**他のタイトルと一致してしまう可能性**がある他、
再放送を録画予約から外すために用いた場合は、
同期間に放映される**二期が録画されない**ことがあるなどの問題があるため、
話数カウントが特殊で完全一致できない等の場合を除いてHashを利用するべきです。

以下の例では、全ての*プリキュア*が録画されません。
```
- プリキュア
```

### Regexp
タイトルと**正規表現 部分一致**する番組が録画されません。

以下の例では*SHOW BY ROCK!!#　track-*に数字が続く番組が録画されません。
```
- title: !ruby/regexp /showbyrock#track-\d+/
```
